梁愛詩：國安法不會在港實施

梁愛詩：國安法不會在港實施

全國人大常委會1日通過國家安全法，首次有提及港澳的條文。社會關注港人日後一些行為，返內地時會否被定罪。對此，香港基本法委員會副主任梁愛詩表示，全國人大常委會法工委副主任鄭淑娜已作出交代，國安法不會在香港實施，因為這並不列於香港基本法附件三內：「國安法只屬框架性法律，即使國安法要在香港實施，也不可直接實施，何況香港基本法第廿三條已有相關的條文，規定香港應自行就國家安全問題立法。」

幾年架?

雖然係2015 但應該譯番做英文 比國際睇下佢反口幾撚常見 所謂法律善變得幾勁

証明真係唔可信

歷史文件

鄧小平：五十年不變。大家信咗未

證明土匪共產黨唔適合治國
從來最可恥最唔守承諾
為求目的不擇手段 毫無法治概念

今日先講完
來源：星島日報 唔洗link

【國安法】梁愛詩不排除中央派人執法 料由港方檢控審判

基本法委員會前副主任、前律政司司長梁愛詩接受無綫電視訪問時指，相信《港區維護國家安全法》實施後，檢控和審判會由香港負責，至於執法權仍要視乎最終條文如何寫，不排除中央派人來港執法。

梁愛詩指，雖然香港只靠人大代表在當地發言，但她相信市民的意見，政府代表聽得到、中央政府也聽得到，關於23條立法的意見，不時也有很多人發表。

梁愛詩稱：「任何情況下，檢控工作的權力是在律政司手上，不受任何干預。按照規則，罪行通常由犯罪地，在哪裡犯法就在那裡處理，但亦有例外，除非你立法說明。如果不是，我看不到為何要派人員來處理或移交到內地處理。」

梁愛詩說人大的決定中，列明會切實保障香港居民的合法權益。梁愛詩認為：「在香港執行法律時，就要跟香港的法律，《基本法》保障了香港居民的基本權利和自由，而這亦有香港人權法案條例來保障。國家安全沒有『兩制』，國家安全的需要是全國的國土每一吋地。如果是合憲、合法，怎會是破壞『一國兩制』？尤其是決定第一條，已經確認要貫徹實施『一國兩制』。」

去年反修例示威初期，梁愛詩曾指，如果沒有23條，將來國安法在香港實施可能會更不習慣。她說，中央因應最新形勢，認為有必要立法。

梁愛詩說﹕「法律就是要遵守，不論你習不習慣。鑑於香港的立法會和社會的情況，似乎特區政府做不到。因此為解決一個香港自己解決不到的問題，由人大常委會去立法。」

她又指，人大常委會有權日後按需要，再就《港區維護國家安全法》作增減。

睇趙博講，佢哋鍾意搬龍門係因為辯證法思維
姐係隨住時勢發展任佢噏

【致所有送頭論的同路人】

只屬框架性法律
即係點

真係當人on9嫁喎

已經唔會再信

Pull, old news is so exciting

反口

都唔好講法治，基本誠信都無

咁一開就唔好講到咁死，佢地為而加做佢想做既野就氹住你先，咁即係呃人，無誠信既政府點得到人民信任、國際社會尊重？真係有錢大哂咩？

內容有得修改，自行立法

今日的我打倒昨日的我

即係佢講哂